{"category": "其他企業法規", "title": "充電樁設置法規諮詢", "question": "Q: 公司想要投入建置電動汽車的充電樁： 1.相關土地及充電樁設置的法規為何？ 2.另想要複合式經營此業務，開設餐廳及洗車場兼營充電樁，應注意哪些規範？ 謝謝", "answer": "A: 您好, 有關電動汽車的充電樁，要視安置地點而有不同規範，如:加油站、停車廠、社區、建築物等,各有不同,另洗車或餐廳也會有不同的規範。 以下是經濟部所訂的用戶用電設備裝置規則其中一項的參考： 第 396-18 條 屋內場所包括整體、附加與獨立之停車場或車庫、封閉地下型停車構造物及農業用建築物等裝設電動車供電設備規定如下： 一、位置：電動車供電設備應位於可直接連接至電動車輛處。 二、高度：電動車供電設備之耦合裝置應設於離地面高度四五○公厘或一八英寸以上，一．二公尺或四英尺以下處。但經設計者確認為安全充電之場所者，不在此限。 三、不需通風：電動車輛使用非開放式蓄電池，或電動車供電設備符合第三百九十六條之七第二款規定，並經設計者確認可用於建築物內充電而不需通風者，不需設置機械式通風。 四、強制通風：電動車供電設備符合第三百九十六條之七第三款規定，並經設計者確認可用於建築物內充電，並須通風者，應設置機械式通風。通風應同時具有進氣及排氣設備，且應永久裝設於建築物內供外面空氣引入或排出口。僅經特殊設計之正壓通風系統得用於經設計者確認適用之建築物或區域。同時可被充電之全部電動車輛，其每部之最小需要通風量依下列規定擇一辦理： （一）符合表三九六之十八～一或表三九六之十八～二之規定。 （二）依下列公式計算最小需要通風量： 1.單相： （伏）（安） 通風（立方公尺／分鐘）＝────── 1718 （伏）（安） 通風（立方英尺／分鐘）＝────── 48.7 2.三相： 1.732（伏）（安） 通風（立方公尺／分鐘）＝──────── 1718 1.732（伏）（安） 通風（立方英尺／分鐘）＝──────── 48.7 （三）電動車供電設備通風系統由合格人員設計，作為建築物總通風系統整體之一部分者，最小需要通風量得以符合工程研究之計算決定。 五、依前款規定設置之機械式通風設備，其供電電路應與電動車供電設備電氣連鎖，且於電動車充電週期內保持通電。電動車輛之供電設備，其插座額定電壓為單相一二五伏、電流為一五安及二○安，應裝設開關，且機械式通風系統應透過供電至插座之開關為電氣連鎖。 以上回覆僅係依您所述回覆，僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "其他企業法規", "title": "自願調離現有的職務。", "question": "Q: 因職場霸凌，所以想調離現職職務，如果勞方同意調離現職務，將勞工調離不適任之勞務。 那，勞工可否請資方遣散。 謝謝。", "answer": "A: 您好： 一、按，內政部74年09月06日（74）台內勞字第339139號函：「雇主如欲調動勞工工作，因屬勞動契約中工作場所或應從事工作之變更，除依勞動基準法施行細則第七條之規定應由雇主與勞工商議約定外，本部亦曾釋示調動工作應依循之原則在案。如勞工不願接受調動，雇主應否發給資遣費，須視勞工所提之理由及有無符合前述之相關法令規定與調動原則而定。」 二、有關調動勞工工作，原則上應先探求勞雇雙方訂立之勞動契約中對於雇主於經營必要時得行使調動權乙事有無合意？如有合意，除非雇主有權利濫用之情事，勞工應依勞動契約接受雇主之調動；如無合意，則在雇主作成調動決定前，應先徵得勞工之同意。 三、確認雇主調動勞工工作無違反勞動契約時，再依勞動基準法第10條之1規定之五原則判斷雇主調動有無權利濫用情事。亦即，依勞動基準法第10條之1規定，雇主調動勞工工作，必須(1)、基於企業經營上所必須，且不得有不當動機及目的。(2)、對勞工之工資及其他勞動條件，未作不利之變更。(3)、調動後工作為勞工體能及技術可勝任。(4)、調動工作地點過遠，雇主應予以必要之協助。(5)、考量勞工及其家庭之生活利益。」 四、本題勞工於職場中遭遇職場霸凌，因職場霸凌乙語並不是法規上定義之用語，則所詢職場霸凌乙事，應視實際具體個案勞工所遇到職場霸凌實際情形、嚴重程度判斷、時間之久暫等，判斷有無調動勞工之必要。如有依個案情形有調動勞工工作必要，雇主為避免相類職場霸凌情事發生，則雇主調動勞工工作即應可認屬基於營運及管理之需要為之，而有正當性。在調動勞工工作，原則上應先視勞雇雙方訂立之勞動契約中對於雇主於經營必要時得行使調動權乙事有無合意？如有合意，勞工應依勞動契約接受雇主之調動；如無合意，則在雇主作成調動決定前，應先徵得勞工之同意。 五、而本題勞工同意雇主調離現場，只是雇主決定調動後之工作，不是勞工適任之工作乙節，此即應視雇主決定調動後之工作有無權利濫用之情事？有無符合上述勞動基準法第10條之１規定之五原則？如雇主調動勞工工作符合勞動基準法第10條之１規定，則因雇主係合法調動，勞工不得據以終止勞動契約，並請求資遣費；反之，如雇主調動勞工之工作，並不符合勞動基準法第10條之１規定，而可認有權利濫用情事，且勞工拒絕接受，例如：調動後之工作不是勞工體能技術所能勝任，或調動工作地點過遠，而雇主卻沒有提供必要之協助等等，勞工可依勞動基準法第14條第1項第6款規定終止勞動契約，並依上開內政部函釋見解，雇主即應發給資遣費。 六、以上回覆敬供參考，謝謝您。 林富豪 律師手機：0906-555201(歡迎來電，竭誠為您服務)電子郵件：volvo9801@gmail.com【如需進一步詳談，可先以電子郵件來信預約諮詢時間】地址：臺中市西區臺灣大道2段2號6樓之1。。因為付出。。所以傑出。。。。為人點燈。。明在我前。。"}
{"category": "其他企業法規", "title": "職場霸凌", "question": "Q: 不好意思，上回有詢問職場霸凌的問題，先謝謝律師的回答。 今天也是接續職場霸凌的問題想詢問。 因為有錄到霸凌者的錄音(言語霸凌)可是這錄音檔是密錄的，但，地點是在公司的辦公室，辦公室算是公開場合吧。 請問這錄音檔可以在公司的職場霸凌會議中提出嗎? 就單單當成會議中的證據使用。 謝謝。", "answer": "A: 您好，針對您詢問錄音得否於會議中作為證據使用等問題，回答如下： (一)由於您不是無故錄音，加上您也是談話的一方，所以不構成妨害秘密罪，該錄音可以當作證據使用 1.若您所在的辦公室是多人共用同一空間，且霸凌者是在同事在場的時候對您為言語霸凌，基本上很難認為霸凌者有合理隱私期待，加上您是為了蒐集遭霸凌的證據才偷偷錄音，因此不會構成刑法上的妨害秘密罪(該罪要件詳如下述)，不管是公司的職場霸凌會議，甚至將來進到法院，這些錄音都可以當作證據使用。 2.退步言之，就算今天是在私人辦公室，霸凌者對您言語霸凌時也沒有其他人在場，看起來霸凌者是有合理隱私期待的，但依照現在法院的多數見解，由於您是談話的一方，就不能認為他方的秘密受到侵害，因此您仍不會構成妨害秘密罪，該錄音依然可以當作證據使用。 (二)若是無故竊錄，會構成刑法上的妨害秘密罪 1.依刑法第315條之1規定，只要是無故利用工具或設備窺視、竊聽他人非公開之活動、言論、談話或身體隱私部位，或是無故以錄音、照相、錄影或電磁紀錄竊錄他人非公開之活動、言論、談話或身體隱私部位，都會構成本條之「妨害秘密罪」。 2.在公開場合錄音錄影是否構成妨害秘密罪，主要討論的地方在於「非公開活動」之意涵為何，多數認為應以他人是否有「合理隱私期待」為斷，亦即活動者主觀上有隱密性的期待，且客觀上已利用相當環境或採取適當設備，足資確保其活動之隱密性。是以，他人在公共場所的談話是否即不屬於非公開活動，不能一概而論，必須以他人有無合理的隱私期待為斷。 3.又若「自己是談話的一方」時，法院多認為他方沒有秘密受到侵害的問題，所以即便在未得他方同意而錄下自己與他方之談話，仍不構成妨害秘密罪。 (三)以上僅先就您所詢問的事項進行扼要說明，若之後有相關的職場糾紛，建議您可以洽詢律師或其他專業法律人士。 本律師簡單回覆如上，如有任何疑義，歡迎點擊 https://linktr.ee/antonlaw，並提供詳細案情，以便討論。劉安桓律師 敬啟02-25215266"}
{"category": "其他企業法規", "title": "員工偷打卡", "question": "Q: 請問一下12月份老闆辦婚禮，所有員工都知道，因為12月份老闆幾乎沒有時間近公司，主管也要協助老闆婚禮，員工上班遲到但是他提前找人打卡，總共抓到3個人(監視器已截影片)，但是薪水全勤部分都已經給，請問這部分該怎麼做呢，可以直接以違反工作規則或勞動契約情節重大開除對方嗎?其中有一個孕婦被抓到2次(監視器已截影片)", "answer": "A: 藍小姐 您好 關於您所詢問員工上班遲到，並請他人提前找人打卡，可否直接依勞基法第12條第1項第4款規定終止聘僱契約，謹依據您所述初步回覆如後，供您參酌： 一、勞基法第12條第1項第4款工有違反勞動契約或工作規則，情節重大者，雇主得不經預告終止契約。關於員工遲到，卻找同事代打卡，確有違反勞動契約或工作規則之情事，然是否得依勞基法第12條第1項第4款規定終止勞動契約，尚需審酌情節是否重大之要件。 二、又，勞基法第12條第1項第4款「情節重大」原屬不確定的法律概念，內政部76年台內勞字第513949號曾函釋：「本法對違反工作規則情節重大之內容標準未有明文規定。又本法第70條規定，雇主應依其事業性質訂立工作規則，報請主管機關核備後公開揭示之。故本案擬訂工作規則內容是否合法，應由主管機關參酌勞工法及個案事實狀況認定。」 三、再者，依據最高法院104台上字第2185號民事判決「次按勞基法第12條第1項第4款規定：勞工有違反勞動契約或工作規則，情節重大者，雇主得不經預告終止契約。判斷是否符合情節重大之要件，應就勞工之違規行為態樣、初次或累次、故意或過失違規、對雇主及所營事業致生之危險或損失，即該行為有損害事業主之社會形象評價、商業競爭力、內部秩序紀律之維護，勞雇間關係之緊密程度、勞工到職時間久暫等，均為是否達到懲戒性解僱之衡量標準。」 四、準此，若公司擬以員工遲到並請人代打卡造成出勤紀錄不實，是否可依勞基法第第12條第1項第4款規定終止勞動契約，除員工已違反勞動契約或工作規則外，並應審酌是否屬情節重大，並應注意解雇最後手段性之原則；另，員工因不實出勤紀錄，致公司陷於錯誤支付薪資之行為，亦可能構成刑事詐欺罪責。 謹提供初步意見如上，供參酌"}
{"category": "其他企業法規", "title": "企業併購", "question": "Q: 本公司為公開發行公司，想收購一間未公開發行公司百分之六十之股份，以轉投資現金之方式是否會涉及企業併購法?", "answer": "A: 您好, 如被收購的公司是依公司法設立之股份有限公司，貴司是公開發行公司，如以轉投資現金收購未公開發行公司百分之六十之股份，當有企業併購法之適用。相關法條請參以下： 企業併購法第4條第1項第1款規定：公司：指依公司法設立之股份有限公司。 企業併購法第4條第1項第4款規定：收購：指公司依本法、公司法、證券交易法、金融機構合併法或金融控股公司法規定取得他公司之股份、營業或財產，並以股份、現金或其他財產作為對價之行為。 企業併購法第4條第1項第7款規定：母、子公司：直接或間接持有他公司已發行有表決權之股份總數或資本總額超過半數之公司，為母公司；被持有者，為子公司。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 本律師有多年充足的公司併購專業及經驗，如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "其他企業法規", "title": "餐廳買紅酒加熱成熱紅酒，誤觸法", "question": "Q: 您好我們是餐廳， 購買合法紅酒，加熱裝在 密封罐，賣給客人。 遭到 北市府財政局查獲。 說我們違反以下法律。 二、酒管理法第4條第1項規定:「本法所稱酒,指含酒精 成分以容量計算超過百分之零點五之飲料、其他司 造或調製上項飲料之未變性酒精及其他製品。」 同法第5條第2項規定:「本法所定產製,包括製造、分裝等 行為。」 同法第6條第1項規定:「本法所稱私、私酒 ,指有下列各款情形之一者: 一、未依本法取得許可執 照而產製之酒。 同法第45條第1項前段規定:「 產製私、私酒者,處新臺幣5萬元以上100萬元以下罰 鍰」 同法第46條第1項前段規定:「販賣、運輸、轉讓 或意圖販賣、運輸、轉讓而陳列或貯放私、私酒者, 處新臺幣3萬元以上50萬元以下罰鍰。 」 同法第57條 第1項規定:「依本法查獲之私、私酒及供產製私、 私酒之原料、半成品、器具及酒類容器,沒收或沒入之 並請我們在 2023/1/31 前 回復陳述書，否則放棄陳述機會。 問題 1. 請問 如何 跟承辦說，我們實屬不知， 罰單能否 便宜一點呢 ? 2. 或是有其他解決方式呢 ? 感謝律師。", "answer": "A: 您好，就您所詢問題，敬覆如下： 一、違反菸酒管理法第46條第1項前段規定，如為第一次查獲者，查獲違規品之現值未達新臺幣（下同）3萬元，處以3萬元罰款，查獲違規品之現值超過3萬元者，則處以查獲現值加計3萬元之罰鍰（例如查獲之違規品現值5萬元，則處以8萬元罰鍰，以此類推），最高處50萬元罰鍰。前述違規品現值，原則上以當地同時期之市價為準，例外於有標貼售價且標價高於現值之情形，以標價為準（菸酒查緝及檢舉案件處理作業要點第45條、第46條規定參照）。 二、本件，如您的餐廳係第一次遭財政局查獲有違規販售酒類之情形，財政局依前述裁罰標準，原則上最少將處3萬元罰鍰。惟具體個案上，行政機關於裁罰時仍應審酌行為人故意過失之程度（即可責性高低）、違法行為所生之影響、違法所得利益等面向以決定罰鍰數額，並應於處分書中敘明裁罰理由，方符法制，倘若行政機關未具體審酌個案情形，且未具體說明裁處具體事由，即有裁量怠惰之違法。（最高行政法院103年度判字第221號、臺北高等行政法院106年度訴更一字第86號等判決參照） 三、建議您可以於陳述意見書中說明以下內容： （一）餐廳自設立迄今均遵守食品衛生及相關法規，並無遭主管機關裁罰之紀錄，且曾經報章、新聞、Youtube等媒體報導採訪，並曾獲得何獎項殊榮，為商譽優良之商家。（請依餐廳實際情形撰述，如有遭裁罰之紀錄，或並無特殊報導或獲獎經歷，則可省略）。 （二）餐廳主要提供之料理及服務項目為何，過往並未提供酒類飲品（或主要服務項目並非提供酒類飲品），前因受疫情影響收益大幅減少，故希望藉由調整餐品項目改善營收狀況，且為因應冬季時節，故參考同類型餐廳新增熱紅酒品項供消費者選擇，然因一時不察而誤觸法令，於主管機關稽查並命補正後，餐廳已即刻下架違規商品，並通盤檢討內部有關餐點品項新增與更換之流程，加強員工訓練，強力宣導相關法令規則，以避免再犯。 （三）餐廳、負責人及全體員工經過此次事件已知謹惕，懇請主管機關從輕量處，給予改善機會，餐廳承諾未來將遵守法令，並以提供消費者優質服務為最大宗旨。 以上說明敬供參考，如果仍有疑問，歡迎來信洽詢。 劉上銘律師 信箱：sonny@taipeilaw.com"}
{"category": "其他企業法規", "title": "想詢問已歇業小吃店的負責人？", "question": "Q: ,最近擬申請失業補助金，但我是另一家小吃店的掛名負責人,小吃店已ㄒㄧㄝ業想了解我這種身份是否可申請失業補助金，煩請協助回覆，謝謝律師", "answer": "A: 您好： 關於您的問題，請您先行參照就業保險法第11條第1項第1款：「本保險各種保險給付之請領條件如下：一、失業給付：被保險人於非自願離職辦理退保當日前三年內，保險年資合計滿一年以上，具有工作能力及繼續工作意願，向公立就業服務機構辦理求職登記，自求職登記之日起十四日內仍無法推介就業或安排職業訓練。」、第5條第1項：「年滿十五歲以上，六十五歲以下之下列受僱勞工，應以其雇主或所屬機構為投保單位，參加本保險為被保險人：一、具中華民國國籍者。二、與在中華民國境內設有戶籍之國民結婚，且獲准居留依法在臺灣地區工作之外國人、大陸地區人民、香港居民或澳門居民。」規定。 如您非受雇勞工，恐無法投保就業保險法，不具請領失業給付之資格。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "其他企業法規", "title": "公寓二樓是否可以營運餐館業", "question": "Q: 請問一下我承租在台北市大安區公寓裡的二樓要做餐酒館 股份有限公司也設立好了 目前營業登記 餐館業 菸酒零售業 那邊土地分區屬於商四特（住4） 申請餐館業 備查時 都計 建管都顯示符合 用使用到公寓大門與樓梯 有違反公寓大廈條例嗎", "answer": "A: 您好： 關於所詢問題涉及公寓大廈管理條例： 依照公寓大廈管理條例第10條規定：「 專有部分、約定專用部分之修繕、管理、維護，由各該區分所有權人或約定專用部分之使用人為之，並負擔其費用。 共用部分、約定共用部分之修繕、管理、維護，由管理負責人或管理委員會為之。其費用由公共基金支付或由區分所有權人按其共有之應有部分比例分擔之。但修繕費係因可歸責於區分所有權人或住戶之事由所致者，由該區分所有權人或住戶負擔。其費用若區分所有權人會議或規約另有規定者，從其規定。 前項共用部分、約定共用部分，若涉及公共環境清潔衛生之維持、公共消防滅火器材之維護、公共通道溝渠及相關設施之修繕，其費用政府得視情況予以補助，補助辦法由直轄市、縣（市）政府定之。 」 再按公寓大廈管理條例第15條：「住戶應依使用執照所載用途及規約使用專有部分、約定專用部分，不得擅自變更。 住戶違反前項規定，管理負責人或管理委員會應予制止，經制止而不遵從者，報請直轄市、縣（市）主管機關處理，並要求其回復原狀。」 另建議注意公寓大廈管理條例第17條規定：「住戶於公寓大廈內依法經營餐飲、瓦斯、電焊或其他危險營業或存放有爆炸性或易燃性物品者，應依中央主管機關所定保險金額投保公共意外責任保險。其因此增加其他住戶投保火災保險之保險費者，並應就其差額負補償責任。其投保、補償辦法及保險費率由中央主管機關會同財政部定之。 前項投保公共意外責任保險，經催告於七日內仍未辦理者，管理負責人或管理委員會應代為投保；其保險費、差額補償費及其他費用，由該住戶負擔。 」 依照公寓大廈管理條例，公寓二樓內部屬於專有部分，故管委會無法干涉住戶如何使用。 且該土地分區使用屬於商四特，臺端經營餐酒館為合法使用。一般而言，只要符合公寓大廈管理條例，管委會即無法限制住戶合法使用之權益。 惟因細部問題仍需檢視該公寓大廈之規約如何約定，才能明確了解是否有其他問題，為保障您的權益，歡迎與本事務所聯繫，謝謝。 永衡法律事務所 吳佳潓律師 網址：http://www.eap86.com 連絡電話：02-2751-5156"}
{"category": "其他企業法規", "title": "在夜市擺攤賣調酒相關法律", "question": "Q: 在「夜市擺攤」販賣「調酒」 一、非販售原酒、且酒精容量低於50％ 以下但濃度高於0.5％ (約5％ ) 二、提供三格座位現調現喝 三、依法現場確認購買人年齡以滿18歲 未滿18歲不予販售 四、容器以塑膠杯裝置，但不提供塑膠袋、杯蓋、封膜等外帶包裝化形式提供 五、有合法設立獨資行號 若以上訴原則擺攤是否有違法", "answer": "A: 您好，除上述原則外，亦補充現行主管機關見解及相關法規如下： 一、 關於販售調酒，依據現行主管機關見解（民國 108 年01月29日台財庫字第10803615470號令），須符合下列規範： 1. 前置作業使用之基酒，應為符合酒類衛生標準之合法酒品，且不得為酒精。 2. 浸泡時使用之原材料，應備有來源證明文件，並應符合食品衛生安全規範，不得使用有霉變、有毒、含有害人體健康或從未供於飲食且未經證明為無害人體健康之物質。 3. 作業過程應符合安全衛生規範，防止遭受污染，且浸泡時間不得逾 72小時，並限於營業現場 處理及存放，不得移出營業現場。 4. 營業現場已進行浸泡或浸泡完成之基酒數量合計以 60 公升為限，浸泡完成之基酒最遲應於7日內用畢；如有變質、不良變色、異臭、異味、發霉或遭受污染，不得使用。 5. 第2點至前點之作業應作成紀錄，並應於已進行浸泡或浸泡完成之基酒盛裝容器上，明顯標示使用之基酒名稱、酒精度、數量、浸泡使用之原材料、浸泡日期及調配者姓名。 6. 營業現場提供之販賣酒品清單上，應揭露販售調配之酒品名稱及其使用之基酒暨浸泡原材料，並註明限供營業現場飲用。 7. 如具備上述要件，則主管機關始認為「調配雞尾酒行為，為現場即調即飲，亦無商品化包裝，屬商品零售時之服務行為非屬產製行為。」（財政部92年8月27日台財庫字第0920050746號函） 二、 如有違反上述要件，則可能遭主管機關認定屬於菸酒製造業者，依實際違規情形，依據菸酒管理法裁罰，並依據菸酒稅法課稅。 三、 此外，依據菸酒管理法第30條第1項及第3項規定「酒之販賣或轉讓，不得以自動販賣機、郵購、電子購物或其他無法辨識購買者或受讓者年齡等方式為之。」、「菸酒逾有效日期或期限者，不得販賣。」簡言之，不得外送酒類飲料，不能販賣超過保存期限酒類產品， 四、 承上，如有違反前者，依該法第50條處以新臺幣（下同）三萬元以上五十萬元以下罰鍰，並沒收之；如有違反後者，依第54條，處五萬元以上二十五萬元以下罰鍰，並回收銷毀；前後兩者皆依該法第55條再被處以一萬元以上五萬元以下罰鍰。 FB粉絲專頁：法律兵工廠（https://www.facebook.com/lawyermaxlegaldrug/）"}
{"category": "其他企業法規", "title": "離職特休", "question": "Q: 請問我已滿一年有七天的特休，但我已在2/2號離職，還有一天半的特休還沒休完，那這一天半的特休會折薪水給我嗎？", "answer": "A: 您好： 依勞基法第38條第四項之規定：「勞工之特別休假，因年度終結或契約終止而未休之日數，雇主應發給工資。但年度終結未休之日數，經勞雇雙方協商遞延至次一年度實施者，於次一年度終結或契約終止仍未休之日數，雇主應發給工資。」，又如您所述，您已於111年2月2日離職，而您尚有一天半的特休天數尚未休完，依照前開規定，可知在勞動契約終止後，若勞工有尚未修畢之特休，雇主應發給工資，也就是說，前公司應依照勞基法之規定，將您剩餘1天半之特休天數折算成工資發給予您。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "其他企業法規", "title": "限公司銷售進口酒類", "question": "Q: 請問: 1. 有限公司銷售進口酒類(跟國內貿易商進貨)須要申請販賣許嗎?或是營業項目要申請那一種? 2.在網路上銷售可以嗎(或只能介紹文)? 一定要設立門市嗎??", "answer": "A: 您好， 一般常見的菸酒業者，分為下列三種： 一、菸酒製造業者：指經營菸酒產製之業者。（包含分裝） 二、菸酒進口業者：指經營菸酒進口之業者。 三、菸酒販賣業者：指經營菸酒批發或零售之業者。 其中，第一及二種是屬於特許行業，需要取得政府的設立許可才能夠開始從事相關的業務活動，第三種只要比照一般公司辦妥營利事業登記與稅籍登記即可開始經營，但販售菸酒時，還是有其他需要注意的事情，例如：不得以自動販賣機、郵購、電子購物或其他無法辨識購買者或受讓者年齡等方式販售菸酒，廣告或促銷應明顯標示「禁止酒駕」，並應標示「飲酒過量，有害健康」或其他警語，網路上銷售因無法辯識年齡等，可能會有問題。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 TEL:02-2542-9950 LINE ID: winniechern LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "其他企業法規", "title": "塞紙條到商品中是否構成妨礙商譽", "question": "Q: 前陣子是情人節,有些人到超商或量販店未開封的巧克力盒中，塞入紙條，紙條內容都是，與對方提分手的信息，想詢問這個行為是否犯法，例如是金莎這個品牌，那此公司能不能告這個人妨礙商譽，畢竟他塞的這個紙條不是金莎這間公司的本意，而且他是塞在未開封未售出的產品裡，讓其他無辜民眾購買，並非自己購買。", "answer": "A: 您好，針對您詢問是否有妨害商譽等問題，回答如下： (一) 首先，一般所謂「妨害商譽」，可能是指「侵害商號在民法上的人格權」、「刑法上誹謗罪或公然侮辱罪」而言，分別討論如下： 1. 首先，任何人與公司在民法上都是具有人格權的主體。依照民法第18條第1項規定，人格權受侵害時，得請求法院除去其侵害；有受侵害之虞時，得請求防止之；同時，民法195條也針對侵害名譽情節重大的情形，規定被害人雖然不是遭受財產上的損害，也可以請求加害人賠償相當之金額，並得請求以適當的方式回復名譽。在本件情形，行為人很難說對「金莎」的法人格有所侵害，更不要說有任何侵害名譽情節重大的情形，要說侵害人格權有相當的困難。 2. 同樣的，刑法的妨害名譽罪章也保護前述名譽，刑法309條與310條分別針對「抽象的謾罵」與「具體指謫摘或傳述足以毀損他人名譽之事」設有公然侮辱與誹謗罪。本件情形，在未出售未開封之金莎中塞分手紙條，並未謾罵金莎、也不會毀損金莎之名譽，與前述公然侮辱罪和誹謗罪原則上並無關係。 3. 如上討論，在未開封未出售之金莎巧克力盒中塞入分手紙條，並不是針對「金莎」這個品牌造成上述侵害，理論上與前述討論到的妨害商譽無關。 (二) 然而，但這不代表「在未開封未出售之金莎巧克力盒中塞入分手紙條」不會發生任何法律問題，以下僅簡單說明民事法上店家得依民法184條向行為人請求因「塞入分手紙條」所生之損害。簡單來說，民事法上之損害賠償，只要被對方造成損害，原則上就能夠要求對方填補。 (三) 依您的敘述而言，行為人至便利商店或量販店對未開封未出售之金莎巧克力塞入分手紙條，侵害店家之所有權，店家應得民法184條第1項前段，請求填補損害。 (四) 以上僅先就您所詢問的事項進行扼要說明，若之後有相關的損害賠償之問題，建議您可以洽詢律師或其他專業法律人士。 本律師簡單回覆如上，如有任何疑義，歡迎點擊 https://linktr.ee/antonlaw，並提供詳細案情，以便討論。劉安桓律師 敬啟02-25215266"}
{"category": "其他企業法規", "title": "縣市商業會可以不參加嗎?", "question": "Q: 公司登記成立後即收到雲林縣商業會入會通知，因為公司業務性質少見屬新興行業，沒有同業公會可加入，所以就入會了。去年有參與發起同業公會並加入，現在雲林縣商業會寄來年費繳費通知，可以不理他嗎?", "answer": "A: 您好, 依商業團體法第12條規定：同一區域內，依公司法或商業登記法取得登記證照之公營或民營商業之公司、行號，均應於開業一個月內，加入該地區商業同業公會為會員；其兼營二業以上商業者，除其他法律另有規定外，至少應選擇一業加入該業商業同業公會為會員。 因此，您只要擇一加入即可。 以上回覆僅供參考，實際狀況還是要視個案具體狀況才可以提供更具體的建議。 如有任何問題，再請不吝來電賜告。 陳麗雯律師 敬上 泓廷商務法律事務所 ★TEL:02-2542-9950 ★LINE ID: winniechern ★Email:wchern@omniservice.com.tw ★台北市中山區中山北路一段72樓10F之1 ★台北車站或中山站，出站5分鐘 ★服務無國界，隨時歡迎您！ LINE ID: winniechern(本律師就是小編,保證不由小菜代勞,歡迎隨時來訊息)(您於此回覆，本單位的系統不會個別告訴本律師，請直接用LINE連繫)Email: wchern@omniservice.com.tw陳麗雯律師敬上www.omniservice.com.tw"}
{"category": "其他企業法規", "title": "未經負責人同意承租人私下营業", "question": "Q: 請問律師：我是早餐店的負責人原本共同經营但是承租者想佔為己有私下開店营業，又將門锁私自更換。雖然已報案但是還堅持開店做生意。", "answer": "A: 您好： 建議您可以採取下列處理方式： 1、您可以先確認雙方間的租約內容，看是否有相關的條款可以維護您的權益。若是承租者違反了租約，您可以透過法律途徑來維護自己的權益。 2、與警方保持聯繫，並告知他們承租者私自更換門鎖且未經您同意擅自開店的情況。如果警方無法解決問題，您可以考慮請律師協助處理此事，並透過法院強制承租者遵守租約及還原店面經營權給您。 以上建議謹提供參考，如有任何問題，歡迎與我們諮詢，謝謝 (Line@帳號: @462lvlvy) 石策聯合法律事務所 關懷 專業 整合 創新網站：http://ttslaw.tw官方Line@帳號：@462lvlvy地址：台中市中區綠川西街85號5樓電話：0972-099710預約服務：https://ttslaw.tw/reservation歡迎您與我們聯絡 Best wishes!"}
{"category": "其他企業法規", "title": "廠商侵占商品拒不處理", "question": "Q: 在網路上賣商品，請廠商直接將商品寄給客人，客人已付款，結果後來客人不下單，現在商品在廠商那邊，我請廠商寄來給我我自己處理，她拒絕，她說錢不是我付的，請問她這樣算不算侵占，畢竟客人也付錢，商品已經不算她的了，還是說她這種行為會觸犯到其他什麼法條嗎？", "answer": "A: 本件雖價金給付及商品給予係直接發生於消費者與廠商之間，惟買賣契約仍係由客人與商家以及商家和廠商之間個別簽訂，兩契約不可混為一談。因此，縱商家與消費者之買賣關係未成立，依商家與廠商之買賣契約，廠商仍有給付商品與買受人即商家之義務。故若出賣人不履行其交付商品之義務時，按民法第353條之規定，即負債務不履行責任，得請求損害賠償。 就是否構成侵占，因商品於交付之前，所有權仍歸廠商所有，故不構成侵占罪，併與敘明。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所陳建州律師 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "其他企業法規", "title": "負責人壓榨股東", "question": "Q: 律師你好 我跟友人A有投資一個商行(出資部分有公證，我跟友人A的股份有大於負責人但未超過50％ 佔比) 負責人及友人A有在商行上班 現在想詢問 1.負責人部分薪資是否由他自己決定，我們股東有辦法改變他的薪資嗎? 2.如果想更換負責人的話需要怎麼做呢?? 3.負責人是否可以請股東無償去商行幫忙呢?如何拒絕比較好呢 4.報表應該多久提供一次給股東呢?? 5.如果他要依負責人身分請友人A離開，有辦法可以拒絕嗎?", "answer": "A: 因法律上並無商行此一類別，故設若您所提之商行為民法上之合夥: 1. 按民法第670條第1項之規定，合夥之決議，應以合夥人全體之同意為之。故就負責人之薪資，應由合夥人全體同意方能決定之。 2. 如欲將其解任，依民法第674條之規定如有正當事由，經其他合夥人全體之同意，即得將其解任。 3. 依民法第671條第1項及第2項之規定，合夥之事務，除契約另有訂定或另有決議外，由合夥人全體共同執行之。若如約定或決議由合夥人中數人執行者，則由該數人共同執行之。次依民法第678條第2項，合夥人執行合夥事務，除契約另有訂定外，不得請求報酬。故若契約無規定者，合夥人執行合夥事務不得請求報酬。 4. 依民法第675條之規定，無執行合夥事務權利之合夥人，縱契約有反對之訂定，仍得隨時檢查合夥之事務及其財產狀況，並得查閱賬簿。因此合夥人得隨時請求檢閱相關之財務資訊。 依民法第674條第1項之規定，合夥人中之一人或數人，依約定或決議執行合夥事務者，非有正當事由不得辭任。故若友人A為執行合夥事務之合夥人，負責人並無權限任意解任。 若需更近一步討論請洽 博全國際法律事務所陳建州律師 0928-789-787（Line 亦同） / 02 2700-8857 陳建州 律師"}
{"category": "其他企業法規", "title": "淘寶LED佛具燈買賣 商檢法", "question": "Q: 您好律師 我在淘寶有買相關LED燈回來，並裝在佛具燈上，但後來檢驗發現電磁波干擾的部分沒通過，若是販賣的話，依照商檢法是會先通知改正，逾時未改才罰錢，還是抓到後馬上罰錢呢 謝謝！", "answer": "A: 您好， 商品檢驗法第6條第4項規定，未符合檢驗規定之應施檢驗商品，銷售者不得陳列或銷售，違反者，依照商品檢驗法第60條之2規定，銷售者違反第六條第四項規定，經通知限期改正，屆期不改正者，處新臺幣一萬元以上十萬元以下罰鍰，並得按次連續處罰。 以上，供您參考，詳細分析敬請與本所聯繫評估，謝謝。 博群國際商務法律事務所 邱奕賢所長 諮詢專線：04-3602-2825 信箱：chiuihs@gmail.com"}
{"category": "其他企業法規", "title": "離職特休計算", "question": "Q: 您好:我於108/11/4號到職,將於112/5/31離職,公司是採週年制計算特休,請問我可以在5/31號前休完14天的特休嗎", "answer": "A: 您好： 如您所述，您係於108年11月4日到職，將於112年5月31日離職，公司係採周年制計算特休，而您工作年資係滿3年，依法取得14天之特休日數，請休期間為111年11月04日～112年11月03日，若您尚未排定特休，則您是可以在離職日前一次全數將特休假請休完畢。實因特休假有別於一般的請假性質，員工一旦排定特休，不須雇主同意即生效力，雇主不得要求員工附記理由或提供證明。如果雇主限制請休，亦可能會被主管機關裁處2-100萬元罰鍰，並公布事業單位名稱、負責人姓名。 以上仍視個案而定，建議您向專業法律人士為正式諮詢。 如有疑問可來電或線上洽詢，電話諮詢不收費 P.S.在這邊回覆,系統不會通知我們,所以請直接來電喔 ☆陸懿聯合法律事務所02-27790083→電話免費諮詢 ☆askforlawer@gmail.com→線上免費諮詢專用信箱 ◆專業，親切，漫長訴訟路，我們陪著你 ◇台北市南京東路三段346號8樓808室→台北小巨蛋站，出站2分鐘 ◇全國皆可為你服務"}
{"category": "其他企業法規", "title": "Коллекции NFT — этто ультрареволюционный способ впуска ко числовым активам да ихний использования. Вы отыскиваете ТОП-10 коллекций NFT?", "question": "Q: NFT или невзаимозаменяемые токены — это революционно ценогенетический элемент цифровых активов, яже быстро набирает скорость в течение круге технологий криптографии равно блокчейна. NFT — этто уникальные неизменяемые цифровые актив, коие криптографически отстояны в течение блокчейне. В ТЕЧЕНИЕ отличие от классического числовых активов, таковских как криптовалюты, коим хоть рассадить сверху сильнее мелкие фонды и выразить, NFT представляются делимыми да смогут существовать транслированы, но они остаются чудесными и сродясь не могут надевать воспроизведены. NFT вскрывают целый новый мир потенциалов для числовых живописцев, демиургов контента да даже обычных предприятий. С подмогой NFT цифровые дизайнеры смогут пробуждать уникальные создания числового искусства, коие затем можно продават", "answer": "A: hi, Do not hesitate to contact me, we can discuss what situation you meet related to the block chain area e.g. you mentioned NFT. Because I can not figure out what delima you met. mobile : +886-966570225 email : dangjurui@gmail.com attorney-at-law 黨苴睿律師"}
